\couplet{
  Quand je reçus de l'ordre la cape immaculée\\*  
  Marquée de la croix rouge, à l'épaule brodée,\\  
  Le grand maître, céans, a daigné me parler\\*  
  « sois fidèle et ardent car tu es Templier. »
}


\couplet{
  Depuis sur terre et mer nous avons guerroyé :\\*
  Partout dans le désert, sous le ciel mordoré,\\
  Des sarrasins maudits je me suis fait connaître\\*
  Comme un vrai chevalier seul mérite de l'être.
}


\couplet{
  Combien de missions menées jusqu'à leur terme,\\*
  Combien d'engagements qui l'ennemi consternent ;\\
  Par le fer de la lance au baucéant sacré,\\*
  De Syrie en Provence, j'ai servi Chrétienté !
}


\couplet{
  Or aujourd'hui enfin me voici allongé\\*
  Dans de la paille fraîche où j'entends psalmodier ;\\
  Là- haut, dans la chapelle, c'est l'office des morts,\\*
  Courage, Dieu t'appelle, tu arrives au port.
}


\couplet{
  Ô lointaine Champagne, pays de mes aïeux,\\*
  Ton ciel ennuagé m'a bien manqué un peu\\
  Sous le firmament bleu et le ciel étoilé\\*
  Qu'on voit toute l'année au Crack des chevaliers.
}


\couplet{
  Sur mon honneur, Seigneur, j'ai votre foi jurée,\\*
  Je Vous rends mon c\oe ur pur et mon épée sans tâche ;\\
  J'ai combattu pour vous sans repos ni relâche,\\*
  Je Vous rends mon épée avec son baudrier.
}


\couplet{
  Sire Dieu protégez ce pays qui est vôtre,\\*
  Vous y marchiez jadis suivi de vos apôtres ;\\
  J'ai parcouru ses routes et suivi ses sentiers,\\*
  J'ai chevauché sans doute où vous posiez le pied.
}


\couplet{
  La route qui s'achève mène au paradis ;\\*
  Saints et Saintes de Dieu, aidez moi en ce jour,\\
  St Georges et St Maurice, qu'il ne soit jamais dit\\*
  Que vous m'avez laissé privé du Dieu d'amour.
}


\couplet{
  Sire Dieu de merci, Sire Dieu de bonté :\\*
  Dans mon c\oe ur pour un autre il n'y eut jamais place,\\
  Grâce, ô Agneau de Dieu qui toute faute efface\\*
  Grâce, Dame Marie à qui l'Ordre est voué.
}
