\couplet{%
	Vit-on jamais pareille chose ?\\*
	Un petit d'homme au clan des loups.\\*
	Le vilain tigre s'y oppose,\\*
	Mais écoutons le vieux Baloo.\\
	Confiez-le moi, je veux en faire\\*
	Le plus vaillant des louveteaux.\\*
	Et Bagheera, notre panthère\\*
	Pour lui vous offre ce taureau.%
}

\refrain{%
	Gardons Mowgli parmi nous,\\*
	Il sera du peuple libre.\\*
	Gardons Mowgli parmi nous,\\*
	Il sera du clan des loups.%
}

\couplet{%
	De Mère louve la tanière\\*
	Est la maison des louveteaux,\\*
	Mowgli vit là parmi ses frères,\\*
	Comme eux chassant par les liteaux.\\
	Baloo lui donne la sagesse,\\*
	Et Bagheera qui l'aime tant,\\*
	Son froid courage et son adresse.\\*
	Il est l'ami du vieux serpent.%
}

\refrain{%
	Voyez Mowgli parmi nous,\\*
	Il est bien du peuple libre,\\*
	Voyez Mowgli parmi nous,\\*
	Il est bien du clan des loups.%
}

\couplet{%
	Lorsque le peuple au coeur volage\\*
	Tient prisonnier notre Mowgli,\\*
	Des Maîtres Mots faisant usage,\\*
	Il est sauvé par ses amis.\\*
	Par son astuce et sa vaillance,\\*
	Du méchant tigre il s'est vengé,\\*
	Et sur sa peau, joyeux, il danse,\\*
	Près d'Akéla, sur le rocher.%
}

\refrain{%
	Ô toi, Mowgli, conduis-nous,\\*
	Sois le chef du peuple libre,\\*
	Ô toi, Mowgli, conduis-nous,\\*
	Sois le chef du clan des loups.%
}

\couplet{%
	Le voilà triste et solitaire,\\*
	Il semble fuir tous ses amis.\\*
	Toute la jungle désespère,\\*
	On n'entend plus chanter Mowgli.\\
	Le clan des hommes le rappelle,\\*
	Vers leurs cités il va partir.\\*
	Nous lui serons toujours fidèles,\\*
	Il saura bien nous revenir.%
}

\refrain{%
	Tu pars, Mowgli, loin de nous,\\*
	Souviens-toi du peuple libre,\\*
	Tu pars, Mowgli, loin de nous,\\*
	Souviens-toi du clan des loups.
}
