\couplet{%
	Il faut savoir d’abord afin d’agir après.\\*
	Depuis qu’un jour j’ai dit au Douze : « Soyez prêts »,\\*
	Rien ne sert l’ignorance ou le \emph{pas-fait-exprès}.
}

\couplet{%
	Sois prêt comme un vrai scout à la minute exacte :\\*
	Avec ta volonté si tu conclus ce pacte,\\*
	À l'heure du besoin elle te reste intacte.
}

\couplet{%
	Sois prêt comme un vrai scout à faire à tout moment\\*
	Pour le prochain, ton frère, acte de dévouement ;\\*
	Et s'il ne te plaît pas, donne-toi doublement.
}

\couplet{%
	Sois prêt comme un vrai scout à toutes les surprises,\\*
	Aux hasards de la rue, aux rixes, aux traîtrises,\\*
	Et de toi-même alors conserve la maîtrise.
}

\couplet{%
	Sois prêt à recevoir qui te vient déranger,\\*
	Sois prêt à secourir le pauvre et l'étranger,\\*
	Sois prêt comme un vrai scout à courir au danger.
}

\couplet{%
	Sois prêt ; et pour cela, il faut que tu pratiques :\\*
	On n'improvise pas les actes héroïques,\\*
	Ils sont le résultat des longs labeurs stoïques.
}

\couplet{%
	Sois prêt quand la vertu réclame tes efforts,\\*
	Sois prêt à triompher de l'éternel Retors,\\*
	Sois prêt chaque matin à recevoir mon Corps.
}

\couplet{%
	Sois prêt à pardonner, car c'est prouver qu'on m'aime,\\*
	Sois prêt à faire honneur au Dieu de ton baptême,\\*
	Et, si tu marches seul, à marcher droit quand même.
}

\couplet{%
	Sois prêt à t'immoler sur un banal autel,\\*
	Sois prêt comme un vrai scout à répondre à l'appel :\\*
	Sois prêt à tout moment à partir pour le Ciel.
}
