\couplet{%
	De Baloo c'était la fête,\\*
	Tout le peuple libr' s'apprêtait à danser.\\*
	Seul Baloo dit : « Je n'suis pas si bête\\*
	J'ai bien autre chose à penser.\\*
	C'est pas d'mon âge toutes ces choses-là,\\*
	S'écria Baloo, je ne dans'rai pas. »
}

\refrain{%
	Danse Bagheera si c'est là ton envie\\*
	Danse Bagheera,\\*
	Moi je n'dans' pas, je suis trop las.
}

\couplet{%
	Akéla dit d'un ton maître :\\*
	« Dansez donc Baloo ou craignez mon courroux,\\*
	D'ailleurs ne suis-je pas votre ancêtre\\*
	Et le plus grand de tous les loups ? »\\*
	− Vous pouvez bien me mettre bas,\\*
	S'écria Baloo, je ne dans'rai pas.
}

\couplet{%
	Mère Louve lui dit d'un ton aimable :\\*
	« Dansez donc, Baloo, dansez, je vous en prie,\\*
	Faites-le vite pour nous être agréable.\\*
	D'ailleurs n'êtes-vous pas notre ami ? »\\*
	− C'est tout comme si je ne l'étais pas,\\*
	S'écria Baloo, je ne dans'rai pas.
}

\couplet{%
	Kaa lança très persifleur :\\*
	« Devant tous les singes autrefois j'ai dansé.\\*
	Danse aujourd'hui pour notre bonheur\\*
	Et pour ta vie que j'ai sauvée. »\\*
	− Tu peux bien faire des pieds des mains,\\*
	S'écria Baloo, je ne dans'rai pas.
}

\couplet{%
	Vite on chercha le petit d'homme\\*
	Qui seul dans son coin dévorait son chagrin :\\*
	« Toi qui sais le tirer de son somme,\\*
	Joue-lui un air, pour l'mettre en train. »\\*
	− Il peut bien faire ses embarras,\\*
	S'écria Baloo, je ne dans'rai pas.
}

\couplet{%
	Mais voilà Mowgli qui commence,\\*
	Le premier son d'flûte mit tellement d'entrain,\\*
	Que Baloo prenant la cadence\\*
	Dansa dessus son arrière-train.\\*
	− C'est-y Mowgli ou c'est-y moi,\\*
	S'écria Baloo, mais je n'suis plus las.
}

\refrain{%
	Danse, Bagheera, oui dansons, mes amis,\\*
	Car au clan des loups,\\*
	Mowgli seul doit dicter la loi.
}
