\couplet{
	« M'est avis que notre monde change,\\
	Et la forêt va voir des temps nouveaux ;\\
	Ces clartés sont un présage étrange,\\
	Car les pasteurs en ont fui leurs troupeaux.\\
	N'y allons pas\\
	Faire de dégâts,\\
	Mais suivons plutôt les hommes là-bas.\\
	M'est avis que notre monde change,\\
	Et la forêt va voir des temps nouveaux. »
}

\couplet{
	À la file, en évitant les routes,\\
	Les Petits Loups suivirent les bergers :\\
	Le vieux chef en avant, aux écoutes,\\
	Humait la piste et flairait les dangers.\\
	Près d'une étable\\
	À l'aspect minable,\\
	Tout ce cortège insolite arrêta :\\
	À la file, en évitant les routes,\\
	Les Petits Loups suivirent les bergers.
}

\couplet{
	En entrant virent dans la mangeoire,\\
	Emmailloté, un beau petit enfant ;\\
	Près de lui, rayonnant de sa gloire,\\
	L'homme et la femme, en un ravissement.\\
	Et, tout émus,\\
	Les nouveaux venus\\
	Se poussaient afin de mieux voir Jésus.\\
	En entrant virent dans la mangeoire,\\
	Emmailloté, un beau petit enfant.
}

\couplet{
	Le Seigneur illuminant leurs âmes,\\
	Les Louveteaux fléchirent les genoux.\\
	En disant : « Ô belle entre les femmes,\\
	Nous sommes là, n'ayez pas peur de nous.\\
	Vierge Marie,\\
	La Meute vous prie,\\
	Daignez nous montrer un peu le Petit. »\\
	Le Seigneur illuminant leurs âmes,\\
	Les Louveteaux fléchirent les genoux.
}

\couplet{
	« Nous serons de Petits Loups bien sages,\\
	Toujours soumis à ce Divin Agneau,\\
	Et c'est Lui qui par les pâturages\\
	À l'avenir guidera nos troupeaux.\\
	Ce tendre Agnel\\
	Qui nous vient du Ciel,\\
	Nous savons qu'il est le Maître éternel.\\
	Nous serons de Petits Loups bien sages,\\
	Toujours soumis à ce Divin Agneau. »
}

\couplet{
	Et Jésus, souriant de sa crèche,\\
	Leva la main afin de les bénir :\\
	« Petits Loups, ne soyez pas revêches,\\
	Sachez de moi comme il faut obéir. »\\
	Lors, tout joyeux,\\
	Les P'tits Loups soyeux\\
	Dirent : « Oui, nous ferons de notre mieux ! »\\
	Et Jésus, souriant de sa crèche,\\
	Leva la main afin de les bénir.
}

\couplet{
	Depuis lors, nos Loups sur la poitrine\\
	Ont cette croix qu'y mit l'Agneau Divin,\\
	Et, dressés à sa douce doctrine,\\
	Les Petits Loups sont tous de petits saints.\\
	Telle est l'histoire\\
	Qu'en un vieux grimoire\\
	Un savant presque aussi vieux déchiffra.\\
	Depuis lors, nos Loups sur la poitrine\\
	Ont cette croix qu'y mit l'Agneau Divin.
}
