\couplet{
	Autrefois étais Prince\\*
	Perfide et méchant,\\
	Dépeuplant la sa province\\*
	Des petits enfants.
}

\couplet{
	Me tendit ses embûches\\*
	L'enchanteur Merlin,\\
	M'enferma dans les bûches\\*
	Du grand bois voisin.
}

\couplet{
	Depuis lors je dévore\\*
	Tout, autour de moi ;\\
	De me voir près d'éclore\\*
	On tremble d'effroi.
}

\couplet{
	Mais des arbres qui flambent\\*
	Je suis prisonnier,\\
	Et mes bras et mes jambes\\*
	Brûlent tout entiers.
}

\couplet{
	Ce terrible supplice\\*
	M'a bien converti,\\
	Et pour votre service\\*
	Me suis fait petit.
}

\couplet{
	Je m'installe en vos chambres\\*
	À votre foyer,\\
	Pour réchauffer vos membres\\*
	Et vous égayer.
}

\couplet{
	C'est moi qui vous éclaire\\*
	Dans les longues nuits,\\
	Qui vous rends plus légère\\*
	La peur ou l'ennui.
}

\couplet{
	J'entre dans la cuisine\\*
	Et fais chanter l'eau,\\
	Et je sors de l'usine\\*
	Par le haut fourneau.
}

\couplet{
	Je permets que m'allume\\*
	Le pauvre ouvrier,\\
	Forgeron sur l'enclume,\\*
	Ou pâle verrier.
}

\couplet{
	Les gerbes d'étincelles\\*
	Que je sème au vent\\
	Emportent sur leurs ailes\\*
	Vos rêves d'enfants.
}

\couplet{
	Si bien que, sur la terre,\\*
	Les plus malheureux\\
	Sont les traîne-misère\\*
	Qui n'ont point de feu.
}

\couplet{
	Ma suprême espérance\\*
	Est qu'un jour viendra\\
	Où Dieu, plein d'indulgence\\*
	Me délivrera.
}

\couplet{
	Lors j'irai d'une haleine\\*
	Au divin séjour\\
	Retrouver forme humaine\\*
	Et brûler… d'amour.
}

\couplet{
	Mais je sens que j'expire :\\*
	Écoutez la voix\\
	Qui faiblit et soupire\\*
	D'un vieux feu de bois.
}

\couplet{
	Ma leçon, la dernière,\\*
	Vous dit : « Mes enfants,\\
	On ne fait rien sur terre\\*
	Qu'en se consummant ! »
}
