\couplet{%
	On vend de très larges chapeaux,\\*
	Des chemis's larg's comm' des pal'tots,\\*
	Et des culottes... dilatées,\\
	Mais la largeur dans les idées,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des foulards aveuglants,\\*
	Et des fanions rouges sanglants,\\
	Mais la simplicité d'allure,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des bâtons, des bérets,\\*
	Des nœuds d'épaule bigarrés,\\*
	Couleur de ciel, couleur de rouille ;\\
	Mais le bon esprit de patrouille,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des courroies de foulard,\\*
	Des badg's qui sont des œuvres d'art,\\*
	Des cordelières, des aigrettes ;\\
	Mais des Bonnes Actions toutes faites,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des tent's pour tous les goûts,\\*
	Des canadienn's, des marabouts,\\*
	Petites, grandes ou moyennes ;\\
	Mais des recett's pour qu'elles tiennent,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des haches de campeur,\\*
	Et des empreintes de traqueur,\\*
	Des boussoles, des porte-cartes ;\\
	Mais l'art de n'pas perdre la carte,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des quarts, on vend des seaux,\\*
	Et des marmites Bonnamaux\\*
	(La seul', l'uniqu', la véritable !)\\
	Mais l'art de faire un plat mangeable,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des bouquins excellents\\*
	Pour chanter et \emph{penser scout'ment},\\*
	Des flûtiaux et des varinettes,\\
	--- Des idées justes, des voix nettes,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend des tas de manuels,\\*
	Pansements individuels,\\*
	Teinture d'iode en bonbonne ;\\
	Mais l'art de ne tuer personne,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	On vend l'Examen d'Aspirant,\\*
	L'art de saluer en douz' temps\\*
	(À moins que ce ne soit en seize ?)\\
	Mais la politesse française,\\*
	On n'en vend pas.
}

\couplet{%
	Avec tout cet équipement,\\*
	Avec le nouveau Règlement,\\*
	Votre liste est enfin complète,\\*
	Mais l'esprit scout point ne s'achète :\\*
	On n'en vend pas.
}
